## 5.3.0

### fixed
2022-08-23 : fixed | #870 | Ajuste para formato decimal en cargos<br>
2022-08-18 : fixed|#977|error al incrementar cantidad de un producto con el boton<br>
2022-08-15 : fixed | ajustes app<br>
2022-08-11 : fixed | error creando tenant, campo quantity_sales_notes<br>
2022-08-09 : fixed|#955|error 500 al generar guia de remision desde nota de venta<br>
2022-07-26 : fixed | se deshabilita formato pdf en reporte pagos - error en cola<br>
2022-07-25 : fixed | #913 | se optimizan querys en reporte de pagos, finanzas<br>
2022-07-20 : fixed | #913 | se elimina log<br>


### feature
2022-08-25 : feature | #994<br>
2022-08-24 : feature | #975 | nuevo distrito 080914:CUSCO - LA CONVENCION - MEGANTONI<br>
2022-08-16 : feature | app 2.1 | visualizacion de pack premium mediante video en generador app<br>
2022-08-15 : feature | desplegado tema premium - condicionando colores (no funcional en el demo)<br>
2022-08-12 : feature|#966|problemas con visualizacion de reportes de productos<br>
2022-08-11 : feature|#943|actualizar las listas de distritos del departamento de cusco<br>
2022-08-10 : feature|#910|issues umbrella - mostrar terminos y condiciones en todos los comprobantes<br>
2022-08-10 : feature|#910|issues umbrella - mostrar terminos y condiciones en todos los comprobantes<br>
2022-08-10 : feature|#910|issues umbrella - mostrar terminos y condiciones en todos los comprobantes<br>
2022-08-09 : feature|#939|añadir impresion en cuentas por cobrar<br>
2022-08-09 : feature|#939|añadir impresion en cuentas por cobrar<br>
2022-08-09 : feature|#939|añadir impresion en cuentas por cobrar<br>
2022-08-09 : feature|#911|contabilizador de notas de ventas<br>
2022-08-05 : feature | favoritos - ajustes items - nuevo compilado app<br>
2022-08-05 : feature|#939|añadir impresion en cuentas por cobrar<br>
2022-08-05 : feature|#939|añadir impresion en cuentas por cobrar<br>
2022-08-04 : feature|#939|añadir impresion en cuentas por cobrar<br>
2022-07-25 : feature|#911|contabilizador de notas de ventas<br>
2022-07-20 : feature | #913 | se agrega reporte pagos finanzas a colas<br>
2022-07-14 : feature|#910|issues umbrella - mostrar terminos y condiciones en todos los comprobantes<br>


## 5.2.0

### docs
2022-05-24 : docs | Terminos y condiciones FacturaloPeru - Readme<br>


### fixed
2022-07-18 : fixed | #760 | Mostrar notificaciones de forma separada<br>
2022-07-15 : fixed | formato decimales items<br>
2022-07-15 : fixed | se elimina condicion para modulos app usuario admin<br>
2022-07-11 : fixed|#846|servicios sas recibo  de pago a factura no funciona<br>
2022-07-08 : fixed | eliminando relacion que genera consultas innecesarias caja<br>
2022-07-08 : fixed | eliminando relacion que genera consultas innecesarias caja<br>
2022-07-08 : fixed | se agrega indices a cash<br>
2022-07-01 : fixed | #842 | se elimina condicion para deshabilitar campo codigo interno (registra el ci de forma automatica)<br>
2022-06-30 : fixed | #858 | ajuste para incializar propiedad<br>
2022-06-21 : fixed | ajuste peticion login pse<br>
2022-06-21 : fixed | se agrega campo para usuario en pse<br>
2022-06-20 : fixed | ajuste pagos<br>
2022-06-20 : fixed | se agrega validaciones para fact, bol al registrar serie<br>
2022-06-17 : fixed | Ajuste a nombre de propiedad mal declarada - reporte ventas<br>
2022-06-15 : fixed | update url resellers<br>
2022-06-10 : fixed | #1222 #785 | se eliminan logs<br>
2022-06-09 : fixed | #1222 - #785 | Pruebas - validacion para edicion en nv<br>
2022-06-08 : fixed | #811 | Se agrega vista para seleccionar lotes al generar pedido desde cotizacion, ajusta propiedad para lotes en pedidos, validar si la nv es generada desde pedido en kardex<br>
2022-06-08 : fixed | #1576 | mensaje sin datos cuando el ruc del cliente no exista en  el listado<br>
2022-06-08 : fixed | #1572 | el enter no funciona cuando es cliente nuevo en cotizacion, pedido, nota de venta<br>
2022-06-06 : fixed | #809 | Ajuste de columnas en totales, invoice - plantilla default date end<br>
2022-06-06 : fixed | #808 | Se elimina consulta tipo de documento de identidad que genera error en pdf guia<br>
2022-06-06 : fixed | - | Ajuste para consulta ruc desde admin - apiperu<br>
2022-06-03 : fixed | #757 | Se agrega control de lotes al convertir cotizacion a fact, bol, n venta - se regulariza propiedad para registrar correctamente el lote en n venta, y regulariza propiedad en pdf<br>
2022-06-03 : fixed | #1222 | ajuste para asignar afectacion, cantidad, y productos sin igv al editar item en nv<br>
2022-06-02 : fixed | #777 | se elimina archivo corrupto<br>
2022-06-02 : fixed | #765 | se agrega distrito 080915 - se agrega helper para controlar distritos en migraciones<br>
2022-06-02 : fixed | #1561 - #777 | pruebas ajustes<br>
2022-06-01 : fixed | #756 | Ajuste para modal agregar producto en s tecnico - propiedad change_currency_item<br>
2022-05-26 : fixed | #1561 | ajuste para gastos anulados en caja, header distorsionado de reporte ingreso, total de caja, efectivo, ingresos<br>
2022-05-25 : fixed | #1572 | el enter no funciona cuando es cliente nuevo en cotizacion, pedido, nota de venta<br>
2022-05-25 : fixed | #1576 | mensaje sin datos cuando el ruc del cliente no exista en  el listado<br>
2022-05-23 : fixed | #1576 | mensaje sin datos cuando el ruc del cliente no exista en  el listado<br>
2022-05-23 : fixed | #1566 | bug al registrar un nuevo proveedor en ordenes de compra<br>
2022-04-18 : fixed | #1566 | bug al registrar un nuevo proveedor en ordenes de compra<br>


### feature
2022-08-05 : feature | #938 | modificacion de guia de remision para plantilla default3_new<br>
2022-08-04 : feature|#663|reporte modulo hotel segun - mincetur<br>
2022-08-01 : feature | permisos app<br>
2022-07-30 : feature | config dp<br>
2022-07-27 : feature | modo pos<br>
2022-07-27 : feature | modo pos<br>
2022-07-21 : feature|#927|nota de venta, tickets no muestran vendedor solo A4<br>
2022-07-19 : feature|#871|dashboard - productos por vencer<br>
2022-07-19 : feature | #897 | se agrega nc, nd para facturas y boletas, anulacion de boletas, nc, nd - PSE<br>
2022-07-19 : feature|#871|dashboard productos por vencer<br>
2022-07-19 : feature | modo pos app<br>
2022-07-18 : feature | registrar item sin CI app, stock, validaciones<br>
2022-07-15 : feature | total pedidos reporte, config usuario<br>
2022-07-14 : feature | listados, reporte pedidos<br>
2022-07-14 : feature | cambios app, logo<br>
2022-07-12 : feature | app2.0 | gestion de cambios mediante tabs - figuras y colores referenciales<br>
2022-07-12 : feature | lista cotizaciones, registro, envio email<br>
2022-07-11 : feature|#412|formato de 58mm y 50 mm salga en modulo pos<br>
2022-07-09 : feature | mockup iframe app 2.0<br>
2022-07-08 : feature | app 2.0 | configuracion de ondas visibles al cambiar en vivo | color rojo pinteres<br>
2022-07-08 : feature | reformato en plantilla default ticket 58 y 50<br>
2022-07-08 : feature | filtros documentos - modulo app configuracion<br>
2022-07-07 : feature | formato plantilla default - ticket58 y ticket50, cambios generales para ajustar dimension de ticket y que sea legible<br>
2022-07-07 : feature | se agrega permisos app - api<br>
2022-07-07 : feature | app2.0 | campo para configuracion de header (false/true), servicio y guardado del mismo para consulta desde la app<br>
2022-07-06 : feature | estructura configuracion grafica<br>
2022-07-06 : feature | estructura configuracion<br>
2022-07-05 : feature | app 2.0 | iframe app - seleccion de tema | cambios en tiempo real<br>
2022-07-05 : feature | #853 | se agrega envio individual de boletas / configurable<br>
2022-07-05 : feature|#880|añadir permisos de editar, anular y eliminar en la seccion de usuarios referente al modulo compras<br>
2022-07-04 : feature | #825 | impresion directa cpe, ocultar vista pdf<br>
2022-07-01 : feature | #825 | se agrega impresion directa en nuevo cpe, configuracion para vista previa en pos y nuevo cpe<br>
2022-07-01 : feature|#868|añadir el formato A5 en el modulo descarga masiva<br>
2022-07-01 : feature | #842 | generar codigo interno de forma automatica<br>
2022-07-01 : feature | #824 | se agrega impresion en gastos<br>
2022-06-30 : feature | #824 | se agrega pdf para ingresos<br>
2022-06-30 : feature | #858 | Agrega validaciones y modifica flujo de eliminacion de cliente desde admin<br>
2022-06-30 : feature | #845 | se agrega resumen de boletas (status 1,2) a pse<br>
2022-06-28 : feature | ajustes listados - filtros api<br>
2022-06-28 : feature|#865|fecha de registro no se manifiesta en kardex<br>
2022-06-27 : feature | notificaciones cpe, filtro cpe por perfil usuario - api<br>
2022-06-27 : feature | reporte de ventas-dashboard api<br>
2022-06-27 : feature | datos para impresion en compra, pedido, asignar correctamente filename nota venta - api<br>
2022-06-27 : feature | datos para impresion en nv - api<br>
2022-06-27 : feature | sincronizar documentos con caja - api<br>
2022-06-26 : feature | servicios para reportes caja<br>
2022-06-26 : feature | gestion de caja<br>
2022-06-24 : feature | serie y cliente por defecto, mantenimiento personas, act/desc<br>
2022-06-24 : feature | datos adicionales para descarga/impresion archivos<br>
2022-06-23 : feature | se agrega nombre de archivo a coleccion<br>
2022-06-23 : feature | se agrega nombre de archivo a coleccion<br>
2022-06-23 : feature | configuracion para formato de impresion api<br>
2022-06-23 : feature | se toma medidas del ticket en base al formato - api<br>
2022-06-23 : feature | se agrega ancho dinamico pdf html<br>
2022-06-23 : feature | se agrega ancho dinamico pdf html<br>
2022-06-23 : feature | se agrega servicio para retornar pdf en html api<br>
2022-06-22 : feature | filtro categoria, ajustes pagos api<br>
2022-06-21 : feature | agregando categorias<br>
2022-06-21 : feature | lista categprias, nuevo validador cpe<br>
2022-06-21 : feature | se agrega autenticacion a pse gior<br>
2022-06-21 : feature | validador api<br>
2022-06-21 : feature | agregando autenticacion pse<br>
2022-06-21 : feature | validador<br>
2022-06-20 : feature | api qr item<br>
2022-06-17 : feature | Se modifica flujo de link de pagos / registro pago y link unificado - ajustes<br>
2022-06-16 : feature | avance app<br>
2022-06-16 : feature | avance app<br>
2022-06-16 : feature | #817 | agregar campo placa a filtro de busqueda en notas de venta<br>
2022-06-15 : feature | Agregando registro/edicion/eliminacion/carga image items app<br>
2022-06-14 : feature | registrar productos con imagenes / nuevo listado items<br>
2022-06-08 : feature | #802 | Se agrega plantilla doble_print_unilac / cantidad de lotes seleccionados en invoice<br>
2022-06-07 : feature | #793 | Se agrega mantenimiento de grados y secciones<br>
2022-06-06 : feature | #792 | Se agrega filtro para listar productos del almacen asignado al usuario en lista de productos / configurable<br>
2022-06-03 : feature | #757 | Se agrega configuracion para que los vendedores generen pedidos desde cotizacion<br>
2022-06-02 : feature | #802 | Se agrega cantidad comprometida de cada lote, plantilla doble_print<br>
2022-06-01 : feature | #1561 - #777 | modificaciones reporte caja, ingresos, configurables<br>
2022-05-27 : feature | #1222 | Edicion de series para items en n venta, nombre producto en pdf, tipo de afectacion<br>
2022-05-26 : feature | #1222 | Acoplando edicion de series para item en nota venta<br>
2022-05-25 : feature | #1222 | Se agrega control de lotes para edicion de item en n venta, regulariza propiedad IdLoteSelected solo con lotes seleccionados<br>
2022-05-24 : feature | #1222 | Agregando edicion de item para nv, presentaciones, reingreso por modificacion<br>
2022-05-24 : feature | #1681 | agregar campo observacion en reporte de ventas contabilidad<br>
2022-05-23 : feature | #1222 | Se agrega opcion para modificar item (visual) nv<br>
2022-03-21 : feature | #843 | formato 58mm y 50mm en modulo POS<br>
2022-03-18 : feature | #843 | formato 58mm y 50mm en modulo POS<br>


## 5.0.0

### docs
2022-03-22 : docs | update changelog<br>


### fixed
2022-05-23 : fixed | #1688 | Validar propiedad prepayments no disponible en notas sin external id<br>
2022-05-20 : fixed | #1684 | Ajustes en querys para error en reporte productos - caja <br>
2022-05-19 : fixed | #1663 | Se agrega descripcion para configuracion prod de una ubicacion<br>
2022-05-19 : fixed | #1670 | se elimina clg<br>
2022-05-19 : fixed | #1670 | Se agrupa totales por producto y tipo de unidad para ventas individuales y por presentaciones - Consolidado de items, ajuste al genera guia, suma de cantidad<br>
2022-05-17 : fixed | #1394 | Se agrega propiedad para que cambio de moneda solo afecte en model invoice<br>
2022-05-16 : fixed | #1497 | Se agrega notas de credito a cuentas por pagar/pagos cpe<br>
2022-05-16 : fixed | #1519 | Ajuste redondeo total compra, error relacionado al calculo<br>
2022-05-16 : fixed | #1519 | Ajuste para modificar la funcion de redondeo en reportes general de productos, compras y  ventas / reporte compras<br>
2022-05-13 : fixed | #1654 | Mostrar notificaciones de forma separada - se agrega indice en bd para busqueda de cpe por rectificar<br>
2022-05-13 : fixed | #1665 | Ajuste f vencimiento en notas venta, edicion y formatos pdf<br>
2022-05-12 : fixed | #1480 | Ajustes para formato ventas, aplicar conversion al t/c - se modifica a codigo de moneda<br>
2022-05-12 : fixed | #1611 | Se agrega precio de compra / calculos a packs para calcular utilidades<br>
2022-05-12 : fixed | #1660 | Ajuste para asignar item correctamente al agregar producto en pos - error de asignacion lista precio<br>
2022-05-11 : fixed | temas de colores ocultos y arreglos en los que se muestran - iconos de cantidades en admin<br>
2022-05-10 : fixed | tema dark<br>
2022-05-06 : fixed | #1632 | Ajuste para mostrar mensaje en reporte movimientos<br>
2022-05-06 : fixed | #1632 | Se modifica ProcessMovementsReport a cola por defecto<br>
2022-05-06 : fixed | #1537 | Ajuste para error al enviar correo cuando el cpe no tiene cdr<br>
2022-05-06 : fixed | #1631 | mejoras en lista de banco para a4 y altura de pagina en guia, plantilla default3_new_unit_value<br>
2022-05-05 : fixed | #1636 | Ajuste para asignar igv al editam - se elimina asignacion del total_base_igv a precio unitario - cotizaciones<br>
2022-05-05 : fixed | #1634 | Ajuste para registros duplicados - resumen de boletas<br>
2022-05-04 : fixed | #1623 | Ajuste para mostrar productos correspondientes al almacen que tiene ingreso<br>
2022-05-03 : fixed | #1593 | Se elimina propiedad de configuracion no relacionado a permisos pagos<br>
2022-05-02 : fixed | #1478 | Ajuste para filtros productos inhabilitados en transferencia masiva inventario - Problemas de acceso a propiedad en busqueda items<br>
2022-05-02 : fixed | #1575 | corregir espaciado entre columnas en cotizacion, nota de venta, contrato, pedidos<br>
2022-05-02 : fixed | #1570 | bug multiopcion mostrar/ocultar columnas en modulo notas de venta<br>
2022-04-28 : fixed | #1565 | Se agrega codigo m pago api - pago credito<br>
2022-04-28 : fixed | #1605 | Ajuste lotes al generar cpe desde pedido - ajustes en formato defaul end date<br>
2022-04-27 : fixed | #1605 | Ajuste lotes al generar cpe desde pedido<br>
2022-04-26 : fixed | #1406 | Se agrega validacion para montos mayores a 0, p unitario - nuevo cpe<br>
2022-04-26 : fixed | #1507 | Ajustes para compras en usd, asignacion correcta moneda, error por acceso a prop al cambiar de moneda<br>
2022-04-26 : fixed | #1608 | Ajuste para mostrar estado de pago anulado en n venta<br>
2022-04-26 : fixed | #1401 | Se elimina propiedad sin uso<br>
2022-04-25 : fixed | #1570 | bug multiopcion mostrar/ocultar columnas en modulo notas de venta<br>
2022-04-25 : fixed | #1401 | Recuperando cambios obsoletos del issue #1401 que quedaron sin culminar<br>
2022-04-22 : fixed | #1574 | Obtener precios desde documento relacionado pedido al generar cpe desde guia (configurable)<br>
2022-04-22 : fixed | #1574 - #1619 | Obtener precios desde documento relacionado (cot, nv) al generar cpe desde guia (configurable) - ajuste para relacionar nota de venta a guia<br>
2022-04-22 : fixed | #1598 | logo de sucursal modulo configuracion<br>
2022-04-22 : fixed | #1543 | Modificar tipo de dato campo obs nota de venta<br>
2022-04-21 : fixed | #1613 | Ajustes para error al ingresar compras de lotes por presentacion<br>
2022-04-21 : fixed | #1589 | Ajustes para descuento de lotes por presentacion - anulacion/rechazo cpe, registro n venta<br>
2022-04-21 : fixed | #1575 | corregir espaciado entre columnas en cotizacion, nota de venta, contrato, pedidos<br>
2022-04-20 : fixed | #1589 | Correccion descuento de stock de lotes por presentacion - ajustes em ventas y n credito<br>
2022-04-20 : fixed | #1602 | bug nombre de cliente desde modulo hotel<br>
2022-04-20 : fixed | #1506 | Ajustes a filtros cat/marca reporte inventario - formatos / ajustes bandeja de descargas<br>
2022-04-19 : fixed | #1506 | Ajustes filtros categoria/marca en vista - reporte inventario<br>
2022-04-19 : fixed | #1519 | P3 - Se agrega configuracion para agregar igv en edicion de compras<br>
2022-04-19 : fixed | #1595 | Ajuste para mostrar precio unitario con decimales/entero - productos/servicios<br>
2022-04-18 : fixed | #1313 | Se agrega vueltos a pdf default notas de venta<br>
2022-04-18 : fixed | #1591 | Se agrega control de lotes a n venta generada desde ecommerce<br>
2022-04-11 : fixed | #1535 | Ajustes para eliminar cpe, nv, cot en entorno demo<br>
2022-04-11 : fixed | #1583 | Ajustes para manejar el nombre producto pdf al generar guia y contrato desde cotizacion<br>
2022-04-11 : fixed | #1571 | Ajustes para pago por defecto - pos rapido<br>
2022-04-08 : fixed | #1571 | Modificando componente pagos pos rapido<br>
2022-04-07 : fixed | #1564 | Ajuste para error al duplicar n venta - se duplica con misma relacion al cpe y no se puede generar uno nuevo<br>
2022-04-07 : fixed | #947 | Ajuste para error certificado, sobreescribe valor nulo al guardar datos de empresa<br>
2022-04-07 : fixed | #1391 | Ajustes campo unico filename en notas de venta - filtros pos rapido<br>
2022-04-07 : fixed | restaurante | change route api<br>
2022-04-06 : fixed | restaurate | get users relations<br>
2022-04-06 : fixed | #1391 | Se agrega campo unico para restriccione en n ventas<br>
2022-04-06 : fixed | #1344 | Ajustes para filtro serie al cambiar cliente - filtrar serie al iniciar componente pago (pos rapido)<br>
2022-04-05 : fixed | #1459 | Se modifica componente btn para bloquearlo al generar venta (registros duplicados) - venta rapida pos<br>
2022-04-05 : fixed | #1284 | Ajustes en formato y totales, reporte utilidades detallado<br>
2022-04-05 : fixed | #1284 | Ajustes para mostrar el detalle del producto - reporte detallado de utilidades<br>
2022-04-01 : fixed | #1562 | Modificacion de flujo para calcular cotizaciones que solo tengan pagos - caja pos<br>
2022-04-01 : fixed | #1357 | fecha de pago a credito no debe ser inferior o igual a la fecha de emision (nota a cpe)<br>
2022-03-25 : fixed | #1360 | Ajustes para error al actualizar vendedor - nuevo cpe, nc, cot<br>
2022-03-24 : fixed | #1356 | Ajustes para reporte ventas por producto (muestra totales incorrectos) - dashboard<br>
2022-03-24 : fixed | #1476 | Ajustes para calcular totales por linea y globales usando decimales sin redondeo, pos<br>
2022-03-23 : fixed | #1449 | Ajuste de error en utilidades cuando se genera nv con dscto - dashboard<br>
2022-03-23 : fixed | #1514 | error htmlspecialchars en pedidos creados desde ecommerce al generarse la nota de venta - tiene que ver con fecha de vencimiento de productos con lote<br>
2022-03-21 : fixed | #1536 | Ajuste a condicion para agregar tag LineExtensionAmount cuando el valor es 0, para nc tipo 03<br>


### feature
2022-05-23 : feature | #1666 | Se agrega funcionalidad para mostrar decimales de p unitario en fact/boletas para template default - configurable<br>
2022-05-20 : feature | #1622 | Se agrega reporte de caja por metodo de pago efectivo con destino caja, para cpe, nv, cot, s tecnico, compras, gastos - se consideran anulados<br>
2022-05-20 : feature | #888-2 | reporte caja chica efectivo<br>
2022-05-19 : feature | #1526 | guia de remision añadir campo descripcion de motivo<br>
2022-05-19 : feature | #1675 | Se agregan ejemplos de listado marcas/categorias - actualizar item<br>
2022-05-19 : feature | #1675 | Se agregan propiedad a listado de productos por api, lista de categorias y marcas, nuevo servicio para actualizar campos disponibles en items<br>
2022-05-19 : feature | #1526 | agregar serie a guia de remision<br>
2022-05-18 : feature | #1678 | Se agrega componente para busqueda avanzada de items en reporte kardex<br>
2022-05-18 : feature | #1517 | historial de ventas productos<br>
2022-05-18 : feature | #1517 | historial de ventas productos<br>
2022-05-18 : feature | #1517 | historial de ventas productos<br>
2022-05-17 : feature | #1436 | Se agrega busqueda avanzada por coincidencias a listado de productos/servicios/movimientos configurable<br>
2022-05-16 : feature | #1394 | Validacion de propiedad al mostrar p unitario para cambiar moneda en item<br>
2022-05-13 : feature | #1394 | Se agrega cambio de moneda al agregar producto, configurable en nuevo cpe<br>
2022-05-13 : feature | #1554 | modulo hotel - actualizacion de estado pendiente a pagado<br>
2022-05-13 : feature | #1659 | Se agrega funcionalidad para agregar leyenda 2001 al xml, configurable<br>
2022-05-11 : feature | cambio de imagen de fondo de png a svg<br>
2022-05-11 : feature | Se agrega generador de links de pago, otros<br>
2022-05-11 : feature | - | Integracion m pago desde cpe, ajuste en form m pago, eliminar link de pago de pruebas, demo<br>
2022-05-11 : feature | icono de editar menu alineado en tema light - imagen de logo en crear documento<br>
2022-05-11 : feature | #1614 | filtro de categoria en pestaña de producto y servicio<br>
2022-05-10 : feature | data por defecto seteada al crear tenant<br>
2022-05-10 : feature | - | Integrando mercado pago, configuraciones, validaciones<br>
2022-05-10 : feature | #888-2 | reporte efectivo modulo caja chica<br>
2022-05-10 : feature | - | Ajuste configuracion, se agrega email, wp a m pago, t/c en vista publica<br>
2022-05-10 : feature | - | adicionales pagos yape - subida de archivos, etc<br>
2022-05-09 : feature | valores por default en menu header - modo noche en panel derecho - color uniforme en panel derecho - boton descargar css - errores en colores de labels en temas especificos - imagen de fondo login<br>
2022-05-09 : feature | - | Agregando links de pago<br>
2022-05-08 : feature | visual para enlaces de pago en listado de documentos<br>
2022-05-08 : feature | cambios visuales - temas - menu de accesos directos - iconos visuales - menu y titulos en administrador<br>
2022-05-08 : feature | - | Compile js<br>
2022-05-06 : feature | #1607 | mostrar sumatoria de notas de venta<br>
2022-05-06 : feature | #1547 | Se agrega reporte de ventas grifo - contabilidad<br>
2022-05-06 : feature | #1555 | completada funcionalidad de plantilla en a5 y ticket<br>
2022-05-05 : feature | #1540 | Se agrega campo para diferenciar tipo de entorno y eliminar data de prueba - productos fabricados, indumos, embalaje<br>
2022-05-05 : feature | gestionar skins 100%<br>
2022-05-04 : feature | upload css - registro del mismo en bd para su listado en configuracion visual<br>
2022-05-04 : feature | #1540 | Se agrega decimales en insumos - agrega empleados a produccion<br>
2022-05-04 : feature | #1604 | Se agrega op externa al generar guia desde cpe, pedidos - ajuste en columna reporte guia<br>
2022-05-04 : feature | termino de colores en sidebar - notificacion azul para descarga de documentos<br>
2022-05-03 : feature | cambio de css general (no hay modulo para cargar css personalizado)<br>
2022-05-03 : feature | #1604 | Se agrega orden de pedido a reporte consolidado de guias<br>
2022-05-03 : feature | #1548 | Se agrega reporte venta rapida - caja, ventas grifo<br>
2022-05-02 : feature | edicion de menu de acceso de directo<br>
2022-05-02 : feature | #1633 | Se agrega distrito 250307<br>
2022-05-02 : feature | #888-2 | reporte efectivo modulo caja chica<br>
2022-05-02 : feature | #1585 | Se agrega total efectivo cpe, nv reporte caja / ajuste para reporte propina, estado del documento<br>
2022-05-02 : feature | #1607 | mostrar sumatoria de notas de venta<br>
2022-04-30 : feature | grupos de seleccion en modulos y empresa al registrar cliente en admin<br>
2022-04-30 : feature | icono de soporte se configura desde admin<br>
2022-04-30 : feature | change numbers<br>
2022-04-30 : feature | #888-2 | reporte efectivo modulo caja chica<br>
2022-04-29 : feature | #1585 | Se agrega propinas en pos configurable / reportes / total en reporte caja<br>
2022-04-29 : feature | #1601 | Se agrega actualizacion de precios masiva por excel - productos<br>
2022-04-29 : feature | #1604 | Validacion campo op externo<br>
2022-04-28 : feature | #1604 | Se agrega modal para visualizar stock por producto / campo para o pedido externo - guias<br>
2022-04-27 : feature | #1198 | Se agrega validacion para el plazo de envio de comunicaciones de baja - configurable<br>
2022-04-26 : feature | #1401 | Se agrega busqueda por cod barra presentacion - pos/nuevo cpe<br>
2022-04-25 : feature | #1401 | Agregando filtros por cod barra en presentaciones - pos/nuevo cpe<br>
2022-04-25 : feature | #1569 | ajustes formato 1x1 para plantilla a 80mm<br>
2022-04-22 : feature | #1568 | Se agrega filtro para ordenar listado - modifica campo m traslado opcional, reporte movimientos<br>
2022-04-22 : feature | #1483 | reporte de productos campo observacion<br>
2022-04-22 : feature | #1495 | nombre pdf productos<br>
2022-04-22 : feature | #1579-2 | sale note template default brand<br>
2022-04-21 : feature | #1486 | Se agrega cargos a notas de venta<br>
2022-04-21 : feature | #1483 | reporte de productos campo observacion<br>
2022-04-20 : feature | #1483 | reporte de productios campo observacion<br>
2022-04-20 : feature | #1325 | Se agrega configuracion en productos para detraccion - mostrar alerta de producto sujeto a detraccion en nuevo cpe<br>
2022-04-19 : feature | #1569 | nuevos modelos de plantillas para etiquetas por producto<br>
2022-04-19 : feature | #1215 | Se agrega json de deduccion de anticipos exonerados - api<br>
2022-04-19 : feature | #1519 | Se agrega configuracion para asignar moneda global a los items por defecto - p4<br>
2022-04-19 : feature | #1505 | imagen para plantilla<br>
2022-04-19 : feature | #1505 | new template ticket_internal_code<br>
2022-04-18 : feature | #1593 | Se agregan permisos agregar/eliminar para pagos cpe, desde usuarios<br>
2022-04-13 : feature | #1519 | Se agrega configuracion para conversion a soles en reportes: Ventas - Reporte general de productos, Compras - Reporte general de productos, Compras - Compras totales<br>
2022-04-12 : feature | #1519 | p3 - Actualizar precio unitario y aplicar igv global en compra - configurable, p6 - Agrega fecha cpe relacionado en report, p7- agrega nv relacionada en reporte cpe<br>
2022-04-12 : feature | #1554 | modulo hotel - actualizacion de estado pendiente a pagado<br>
2022-04-08 : feature | #1546 | Se agrega total pagado a reporte de caja<br>
2022-04-08 : feature | #1312 | Se agrega limite de dias cpe no enviados - validacion limite de envio por api<br>
2022-04-07 : feature | #1586 | busqueda de clientes por CE<br>
2022-04-07 : feature | #1491-2 | cambios cotiza<br>
2022-04-07 : feature | #1495 | nombre pdf productos<br>
2022-04-07 : feature | #1495 | nombre pdf productos<br>
2022-04-06 : feature | restaurant | roles asignados a usuarios activos en pro4<br>
2022-04-06 : feature | #1483 | reporte productos añadir campo observaciones y vendedor asignado<br>
2022-04-05 : feature | restaurate | ampliando datos de partners<br>
2022-04-05 : feature | #1526 | guia de remision series<br>
2022-04-05 : feature | #1526 | guia de remision series<br>
2022-04-04 : feature | restaurant | habilitar opciones de menu de comanda en configuracion de restaurante<br>
2022-04-04 : feature | #1551 | template para ticket con nombre de empresa y nombre comercial<br>
2022-04-04 : feature | #1563 | filtro placa en busqueda de listado de comprobantes<br>
2022-03-31 : feature | #1513 | pos - venta rapida en el administrador<br>
2022-03-31 : feature | #1509 | modulo compras - gastos diversos añadir estado al reporte<br>
2022-03-31 : feature | #1511 | revision reporte caja chica<br>
2022-03-31 : feature | #1554 | modulo hotel - actualizacion de estado pendiente a pagado<br>
2022-03-30 : feature | #1027 | Agregar exportar excel pedidos - cambios<br>
2022-03-30 : feature | #1510 | buscar y crear cliente por codigo de barras - hotel<br>
2022-03-29 : feature | restaurant| actualizacion de menu, configuracion de cantidad de mesas<br>
2022-03-28 : feature | #1485 | guia de remision - reporte exportable - datos del transportista<br>
2022-03-25 : feature | #1513 | pos - venta rapida en el administrador<br>
2022-03-25 : feature | #1271 | Se agrega validacion para que el p compra no sea superior al de venta (configurable) - nv/cpe<br>
2022-03-25 : feature | #1389 | Se agrega filtro por vendedor para clientes - lista clientes / nuevo cpe<br>
2022-03-25 : feature | #1027 | Agregar exportar excel pedidos - cambios<br>
2022-03-25 : feature | #1510 | buscar y crear cliente por codigo de barras - hotel<br>
2022-03-25 : feature | #1435 | pdf tickets<br>
2022-03-25 : feature | #1496 |inconveniente con el formato ticket para notas de venta<br>
2022-03-24 : feature | #1485 | guia de remision - reporte exportable - datos del transportista<br>
2022-03-24 : feature | #1027 | Agregar exportar excel pedidos - cambios<br>
2022-03-24 : feature | #869 | Se agrega descuento por % en pos<br>
2022-03-24 : feature | #1496 |inconveniente con el formato ticket para notas de venta<br>
2022-03-24 : feature | #1496 |inconveniente con el formato ticket para notas de venta<br>
2022-03-23 : feature | #1496 |inconveniente con el formato ticket para notas de venta<br>
2022-03-23 : feature | #1027 | Agregar exportar excel pedidos - cambios<br>
2022-03-23 : feature | #1496 |inconveniente con el formato ticket para notas de venta<br>
2022-03-23 : feature | #1491 | reporte ventas con direccion de cliente - username<br>
2022-03-21 : feature | #1496 |inconveniente con el formato ticket para notas de venta<br>
2022-03-14 : feature | #1027 | Agregar exportar excel pedidos<br>
2022-03-11 : feature | #1496 |inconveniente con el formato ticket para notas de venta<br>
2022-03-11 : feature | #1027 | Agregar exportar excel pedidos - cambios<br>
2022-03-07 : feature | #1027 | Agregar exportar excel pedidos<br>
2022-03-05 : feature | #1027 | Agregar exportar excel pedidos<br>
2022-03-03 : feature | #1027 | Agregar exportar excel pedidos<br>


## 4.2.0

### docs
2022-03-15 : docs | wiki para instalacion de supervisor<br>
2021-12-20 : docs | update changelog<br>


### fixed
2022-03-21 : fixed | r30 | response data - habilitando servicio api<br>
2022-03-18 : fixed | #1518 | Ajuste para op. gravadas gratuitas - convertir nv a cpe<br>
2022-03-17 : fixed | restaurant | validacion<br>
2022-03-17 : fixed | restaurante | object to array<br>
2022-03-16 : fixed | #1471 | Mostrar guia - ajustes retencion, formato default3 new unit value<br>
2022-03-16 : fixed | #1468 | configuracion no se enviaba desde pedidos a notas de venta - no mostraba condiciones para tickets<br>
2022-03-15 : fixed | #1499 | visualizacion responsive<br>
2022-03-15 : fixed | #1499 | arreglos de url en botones, visualizacion condicionada de botones segun pantalla y segun configuracion avanzada en PDF<br>
2022-03-13 : fixed | #1499 | alternativas de botones de impresion en pos<br>
2022-03-10 : fixed | #1461 | Ajustes para validar fecha emision - se agrega configuracion de dias<br>
2022-03-08 : fixed | #1466 | Ajuste para acumulacion de pagos - pos<br>
2022-03-01 : fixed | #1469 | Ajuste para montos en nc anulada - reporte documentos<br>
2022-03-01 : fixed | #1477 | menu sidebar pos activo cuando corresponde<br>
2022-02-25 : fixed | #1460 | Se modifica condicion para tag LineExtensionAmount nota credito tipo 13<br>
2022-02-18 : fixed | #1454 | Ajustes icbper op gratuitas - pos<br>
2022-02-17 : fixed | #1454 | Ajuste icbper op. gravadas gratuitas - form nuevo cpe<br>
2022-02-15 : fixed | #1454 | Ajustes para icbper en POS<br>
2022-02-14 : fixed | #1382 | Ajustes para ICBPER formulario nuevo cpe<br>
2022-02-14 : fixed | #1442 | dependencia de modulo restaurante con farmacia eliminada<br>
2022-02-14 : fixed | #1427 | observacion de compras en A4<br>
2022-02-09 : fixed | ticket 1 mozo| slug categorias restaurate<br>
2022-02-09 : fixed | #1306 | se agrega promociones pack a tienda virtual<br>
2022-02-08 : fixed | #1357 | validacion de fechas en pagos a creditos - error fecha de pago o cuotas no puede ser anterior a fecha de emision<br>
2022-02-05 : git commit -m " fixed | #1344 | se valida placa en factura"<br>
2022-01-28 : fixed | #1378 | Se agrega campos adicionales para guia exportacion<br>
2022-01-25 : fixed | css para nueva vista de restaurante<br>
2022-01-20 : fixed | #1331 | Ajuste para evitar duplicidad (campo unique)<br>
2022-01-17 : fixed | #1338 | pos - buscador de productos queda debajo del encabezado<br>
2022-01-17 : fixed | #1335 | Ajuste para error al seleccionar multiples direcciones<br>
2022-01-17 : fixed | #1260 | Regulariza anticipo cuando se genera nc tipo 01<br>
2022-01-14 : fixed | #1345 | Se agrega codigo interno a n venta - default3<br>
2022-01-14 : fixed | #1311 | Ajuste al editar cpe - detraccion<br>
2022-01-14 : fixed | #1335 | Ajuste para error al guardar multiples direcciones del cliente | editar cpe (75%)<br>
2022-01-14 : fixed | #1295 | Ajuste al redondear total exonerado - invoice<br>
2022-01-14 : fixed | #1259 | Ajuste al mostrar n venta en kardex (generar cpe multiples nv), filtro por item<br>
2022-01-13 : fixed | #1259 | Ajustes inventario, doble descuento al generar cpe desde multiples n venta<br>
2022-01-13 : fixed | #1330 | Ajustes decimales json cargo por item<br>
2022-01-12 : fixed | #1322 | Se agrega condicion de pago al generar cpe desde guia - ajustes en flujo<br>
2022-01-12 : fixed | #1330 | Se agrega json ejemplo - factura con cargo por item<br>
2022-01-12 : fixed | #1330 | Ajustes template default - cargos por item api<br>
2022-01-10 : fixed | #1311 | Ajuste de error al editar cpe generado desde nv - tipo op. detracciones<br>
2022-01-07 : fixed | #1241 | Se agrega monto pendiente de pago en template default<br>
2022-01-07 : fixed | - | Ajuste comentario<br>
2022-01-07 : fixed | #1069 | Ajuste limitacion de documentos en base a los planes<br>
2022-01-06 : fixed | #1069 | Ajustes limitacion documentos (avance)<br>
2021-12-30 : fixed | diseño header<br>
2021-12-22 : fixed | #1310 | error de numero de referencia<br>
2021-12-22 : fixed | #1310 | error de numero de referencia<br>


### feature
2022-03-22 : feature | #1422  | reporte excel cuenta con cargos y total<br>
2022-03-22 : feature | #1422 | cargos en excel reportes/ventas/documentos<br>
2022-03-21 : feature | #1355 | job reporte movimiebtos ingresos egresos<br>
2022-03-21 : feature | restaurant | config visual<br>
2022-03-18 : feature | #1491 | reporte ventas con direccion de cliente - username<br>
2022-03-18 : feature | #1457 | balance por moneda<br>
2022-03-17 : feature | restaurant | registro de notas de venta relacionadas con caja<br>
2022-03-16 : feature | #1531 | Se agrega funcion para añadir retencion al generar cpe desde cotizaciones<br>
2022-03-16 : feature | #1474 | notificaciones agrupadas<br>
2022-03-15 : feature | orden de cajas en restaurante<br>
2022-03-15 : feature | orden de cajas en restaurante<br>
2022-03-15 : feature | #1455 | Pruebas dscto - se agrega opcion para actualizar dscto desde admin<br>
2022-03-14 : feature | #1455 | Agregando descuento global configurable - ventas/nuevo cpe<br>
2022-03-13 : feature | restaurate | estructura de menu<br>
2022-03-11 : feature | mozo#26 | partners<br>
2022-03-11 : feature | #1491 | reporte ventas con direccion de cliente - username<br>
2022-03-09 : feature | mozo#24 | caja vista restaurant<br>
2022-03-08 : feature | #1485 | guia de remision - reporte exportable<br>
2022-03-08 : feature | #1492 | Se agrega guias para flujo pse<br>
2022-03-08 : feature | mozo#22 | endpoint cash document<br>
2022-03-08 : feature | mozo#22 | endpoint cash restaurant<br>
2022-03-07 : feature | #1491 | reporte ventas con direccion de cliente<br>
2022-03-06 : feature | mozo | data customers api<br>
2022-03-04 : feature | #1458 | mantener numeracion de categorias - hotel<br>
2022-03-04 : feature | #1455 | Se agrega descuento global que afecta la bi en pos<br>
2022-03-04 : feature | #1372 | se agrega cotizaciona documentos pagos caja pos<br>
2022-03-03 : feature | #1455 | Agregando configuracion tipo dscto pos<br>
2022-03-03 : feature | #1370 | salidas form<br>
2022-03-03 : feature | #1437 | paginate reporte inventory, jobs create report pdf excel<br>
2022-03-02 : feature | #1437 | paginate reporte job<br>
2022-03-02 : feature | #1437 | paginate reporte vista<br>
2022-03-02 : feature | #1102 | mejora de letra y seleccion en modulo POS<br>
2022-03-02 : feature | #1437 | jjobs pruebas<br>
2022-03-02 : feature | #1437 | jobs chunks eloquent<br>
2022-03-02 : feature | #1437 | jobs chunks eloquent<br>
2022-03-01 : feature | #1437 | jobs cursor eloquent<br>
2022-03-01 : feature | #1437 | jobs<br>
2022-03-01 : feature | #1437 | jobs debug pruebas<br>
2022-03-01 : feature | #1437 | jobs debug pruebas<br>
2022-03-01 : feature | #1477 | cambios visuales en nueva venta rapida<br>
2022-02-28 : feature | #1471 | Se agrega nueo formato pdf default3_new_unit_value - ajustes<br>
2022-02-28 : feature | #1437 | jobs queue prueba memory<br>
2022-02-28 : feature | #1474 | rediseño de notificaciones en header<br>
2022-02-27 : feature  | #1370 | movimientos inventario, filtros y campos adcionales<br>
2022-02-26 : feature  | #1437 | jobs asincronos para procesos de reportes<br>
2022-02-24 : feature | #1392 | Se agrega isc a compras - reporte general de productos/compras<br>
2022-02-23 : feature | #1102 | mejora de letra y seleccion en modulo POS<br>
2022-02-22 : feature | #1419 | Se agrega flujo de anulacion de facturas pse gior<br>
2022-02-21 : feature | #1445 | Se agregan datos al reporte general de products compras/ventas<br>
2022-02-20 : feature  | #129 | avance en pedf logo por sucursal<br>
2022-02-19 : feature | #1282 | eliminacion de nombre comercial en ticket_b<br>
2022-02-17 : feature | #1422 | muestra de cargos en resumen - modal ampliado y tabla con arreglos en responsive - seleccion de campos para mostrar<br>
2022-02-16 : feature  | #129 | templates pdf render logo sede<br>
2022-02-12 : feature  | #1412 | reporte documentos pdf simple<br>
2022-02-11 : feature | #1329 | mostrar precio ultima venta<br>
2022-02-11 : feature | #1446 | informacion de retencion en plantilla font_swz<br>
2022-02-11 : feature | #1434 | filtros fecha expense table<br>
2022-02-10 : feature | restaurante | se trabajo en vista carrito e item detalle, funcionalidad compra<br>
2022-02-10 : feature  | #1422 | avance - mostrando cargos en listado de comprobantes y reporte de ventas<br>
2022-02-10 : feature | restaurant | promociones<br>
2022-02-09 : feature | #1306 | se agrega promociones pack en restaurante<br>
2022-02-09 : feature | #1282 | aumento de tamaño de fuente en ticket_b<br>
2022-02-09 : feature | #1421 | nuevo icono wsapp para el icommerce, se agrega si es configurado el numero previamente<br>
2022-02-08 : feature | se agrega vista pedidos restaurante<br>
2022-02-08 : feature | #1226 | api cotizaciones permite listar y registrar<br>
2022-02-07 : feature | #1358 | pedidos, lista precios color seleccionable<br>
2022-02-07 : feature | issue mozo #1 | se agrega avance views y data viewcomposer restaurant<br>
2022-02-05 : feature | #1301 | se agrega manejo de lotes en pedido venta<br>
2022-02-02 : feature | #1368 | switch de retencion al generar un documento a partir de una guia de remision<br>
2022-01-30 : feature | api restaurant partners<br>
2022-01-29 : feature | #1342 | default3_new implementa retencion,detraccion,condicion de pago,guia de remision,texto 18%,altura de items,descripcion de unidades en vez de codigo<br>
2022-01-28 : feature: collecion items restaurant<br>
2022-01-28 : feature | restaurante | unificada vista de index con filtro de categoria - estilo a categoria activa<br>
2022-01-27 : feature | restaurante - categorias listada y filtrada en nueva vista<br>
2022-01-27 : feature : se agrega api restaurant<br>
2022-01-25 : feature | añadiendo vista para habilitar productos a restaurante, vista publica para ver productos de restaurantes<br>
2022-01-25 : feature | avance vistas restaurant<br>
2022-01-20 : feature | #1332 | plantilla custom_gasolucion - factura,boleta,nota,guia y cotizacion con marca de agua y pie de pagina<br>
2022-01-18 : feature | #1309 | permitir mostrar terminos y condiciones desde pos mediante configuracion avanzada<br>
2022-01-13 : feature | #1304 | Se agrega configuracion para redondear monto de detraccion a entero<br>
2022-01-12 : feature | - | pruebas pse<br>
2022-01-11 : feature | - | Se agrega funcionalidad para enviar xml a servicio externo y agregar firma digital - envio de cdr (PSE) - Configuracion en empresa<br>
2022-01-10 : feature | #1315 | Se agrega atributo placa al listado de documentos (global/items)<br>
2021-12-30 : feature | cambios visuales en configuracion avanzada<br>
2021-12-23 : feature | modulo apiperudev | cambios y nueva validacion en modulo<br>
2021-12-23 : feature | #417 | cambio de posicion en menu para pos y venta rapida<br>
2021-12-20 : feature | permitir migraciones en menu de auto-update<br>
2021-10-30 : feature | #417 | vista funcional de pagos y acoplada a lado derecho del pos - falta llevar montos a cero, mostrar validaciones y mejoras visuales minimas<br>
2021-08-26 : feature | #417 | optimizacion de vista rapida de pos (falta funcionalidad)<br>
2021-08-25 : feature | #417 | avances visuales en unificacion de vistas de pago con lista en pos<br>
2021-06-24 : feature | #417 | en proceso... nueva vista para venta rápida, arreglos en sidebar (no compilado)<br>
2021-06-07 : feature | #417 | submenu venta rapida<br>
